有冇人好期待今年無台積電代工嘅華為手機

震驚十四億人自煮研發

台積電澄清左係網上傳言

你覺得商務部會批台積電代工華為野？

冇承認冇否認

晶圓代工龍頭台積電 (2330-TW) 傳出，在美國政府進一步限縮對華為的禁令後，已停止接受來自華為的新訂單，對此，台積電回應，不揭露客戶訂單細節。

美國上周五 (15 日) 緊縮對華為出口禁令，要求使用美國晶片製造設備的外國企業供貨前，必須先取得出口許可，由於華為為台積電第二大客戶，營收占比約 15-20%，市場關注美國擴大禁令對台積電的影響。

而據日媒引述知情人士指出，台積電已停止接受華為的新訂單，但已在生產中的晶片，及在新禁令前獲得的訂單，不會受影響，生產將會持續進行，並預期 9 月中旬前出貨。

對於美國華為限制令，台積電日前表示，將持續密切關注美國產品出口規定的改變，並與美國律師合作進行法務分析，以確保能全面檢視，並對此相關規定釋義。

外資認為，華為是台積電第二大客戶，新禁令將對營收造成一定程度衝擊，目前外資圈對台積電今年營收預估平均數為 1.24 兆元，若扣除華為訂單，最悲觀情境不到 1 兆元，恐較去年衰退。

大家開心完就算。唔好太過樂觀屎為會死。除非支共收皮，如果唔係屎為都一生存。當然佢國際市場收晒皮係值得慶祝嘅。
台積電唔做，屎為會搵三叔做，三叔不知想要單。再其次係mtk, 中芯呢兩間垃圾，呢chip係會差左，但唔係無。
點都好。屌到屎為縮返係支國到打飛機，係賞心悅目嘅事

14NM 同 5NM 差咗幾多個世代？

睇班大陸仔打晒飛機話華為死左中國可以用返晒自煮研發技術加速國家科技興盛咁話 就笑到呢...

三叔就做到5nm, 三叔好想要訂單，比佢去追近台積電

三星敢接華為單？

暫時敢、總之美國唔出到聲唔比接之前，老閪都接。
台積電一樣係咁諗，係美國出到聲先夾硬唔敢接單。

會用咩chips
龍芯

美國已經出左聲

未禁三叔

禁曬所有外國公司

係，你岩，最新果條禁令，應該三叔都唔可以幫佢代工做soc, 得返中芯

華為死唔死中共都無乜所謂 佢地最多推小米同步步高價子TCL等 根本要封殺晒支那野先岩

用中芯！ 中国人撐華為！慢啲無問題

華為死左,但屌米仲係度

用忠心